美媒：中國試射新型東風-17導彈 專為攜高超音速彈頭研發 難以攔截

美媒：中國試射新型東風-17導彈 專為攜高超音速彈頭研發 難以攔截

【明報專訊】中國火箭軍近期先後兩次試射新一代彈道導彈東風-17。該導彈射程達到1800至2500公里，美國媒體引述消息稱，「 這種導彈是專門為在實際作戰中使用高超音速滑翔器（hypersonic glide vehicle, HGV）所設計，不是一種試驗平台」，目前的反導系統難以攔截。美國情報界認為，東風-17是「世界上第一種為了投入戰場實際作戰研製的此類武器」，會在2020年左右形成實戰能力。

《外交家》（The Diplomat）雜誌網站引述匿名美國政府人士透露，美國負責評估解放軍火箭軍的情報機關認為，中國分別在11月1日和15日試射了兩枚東風-17導彈。1日的發射是從酒泉衛星發射中心實施的，導彈飛行約1400公里，其攜帶的高超音速滑翔彈頭在導彈結束彈道飛行，再入大氣層後，在60公里的高度展開了高超音速滑翔，成功命中新疆境內且末縣的靶場，落點距離預定目標「在幾米內」。此次飛行中，高超音速滑翔器動力飛行時間約為11分鐘。

射程2500公里 可攜核彈頭

高超音速滑翔器由彈道導彈的助推器推進來獲得進入滑翔所需的速度，助推器按照標準的彈道導彈軌迹飛行，在下降段達到預定高度後與滑翔器分離。美國情報界評估，東風-17是射程1800至2500公里的中程彈道導彈。這種導彈估計可攜帶核彈頭和常規彈頭，如果不用來投射高超音速滑翔器，它也可以攜帶彈道可變的彈頭。

中國11月測試的高超音速滑翔器是專門為東風-17研製的，消息源稱，美國情報界的評估認為，東風-17主要是解放軍火箭軍的東風-16B導彈基礎上研製的，「這種導彈（東風-17）是專門為在實際作戰中使用高超音速滑翔器設計的，不是一種試驗平台。」美國情報界認為，東風-17是「世界上第一種為了投入戰場實際作戰研製的類似武器。」根據目前美國情報評估，東風-17會在2020年左右形成實戰能力。

首個攜高超音速滑翔器武器

除了最近的兩次，中國已經進行過7次高超音速滑翔器飛行試驗。這些實驗都在2014至2016年間展開。在東風-17這次試射前不久，央視在10月份的節目中首次發布了一張疑似高超音速飛行器模型照片。現在還不清楚這個模型和東風-17是否有關係，但這是中國國家媒體首次發布類似高超音速飛行器的照片。目前除了中國，美國和俄羅斯也在研製高超音速滑翔技術，但美俄迄今為止，尚未進行過為實戰部署而設計的此類武器的試驗。

強國乜撚都塞入彈道導彈

要統一世界了

吓, 真係有膽射先同我講啦!

美國個媒體係咪中國人寫

國防部：要求更多經費！

侵侵心諗：我地唔係已經有雷射炮咩？？？

佢地係量多, 但質就唔確定

DF-21 吹左5年
未試過實戰用過

彈道導彈唔係射左上去就冇得改變方架啦咩?
點射移動目標?

征服銀河系

如果係咁
咁TRUMP 就拿拿聲搞掂金仔

WU-14高超音速飛行器，是美國國防部給中國於2014年1月9日首次測試的一種高超音速武器起的代號。中國測試這種HGV（hypersonic glide vehicle）武器的消息是2014年1月14日由美國《華盛頓自由燈塔》網站首先向外界披露的。[1] 2014年1月15日，中國國防部證實了這一消息。[2]目前戰略界認知該武器已經實戰化，曝光的DF-ZF型東風飛彈就是裝備高超音速彈頭的型號。

一般彈道飛彈在重返大氣層前會釋出彈頭其速度天然就會達成高超音速，可是彈頭一般都規律的拋物線彈道飛行，容易被反彈道飛彈計算攔截。而高超音速滑翔載具擁有與普通彈道飛彈彈頭完全不一樣的飛行軌跡，可以在彈頭重返大氣層後利用其高升阻比的外型，地面人員可以操縱HGV內建的小型助推火箭引擎來修正方向（比如可以拉起），在高空層進行高超音速相對平直的滑翔，將原來以「彈道飛彈」飛行的模式，轉換成「巡弋飛彈」飛行的模式，繼續進行相當長距離的飛行，並且可以進行空中機動。因此，它被發現要晚於彈道飛彈彈頭且運行路線不規律；對它做出反應或未擊中而再次向它射擊的時間較短，從而可以規避反彈道飛彈系統的攔截。

測試射中移動目標先算啦

又話終國熱愛和平

移動目標點樣targeting

今日中國軍力同蘇聯全盛時期比邊個勁？中共有無沙皇炸彈咁癲嘅武器？

支那永遠無可能有俄佬咁癲既武器

根本多9餘，打唔列移動目標

冇野冇可能既 以目前中國科研既能力我諗遲早既事 人才又唔少 要搞呢啲真係會易成功同容易量產化 中國資源都唔少 但相反咁睇 佢地會咁發達會為其他周邊國家尤其臺灣會產生好大壓力 分分鐘又黎軍備競賽

美國呢方面好似停左係度咁🤔

乜都同你講咩

人地本身係玩常規戰就唔係打城市屠殺為目標
係得亞洲人咁撚癡線下下要摧毀大城市嚇鳩人

你係咪戇鳩架

美國將來會嚇你一驚

彈導導彈點解要打得中移動目標？

大氣內滑翔，SM3 THAAD 全部作廢。

美國玩緊激光，精準打擊好耐啦，仲幾米誤差 同人地差緊幾百倍

STS ，x37 已經係大氣層高速返回大載具
WU14 同上面個flight profile個兩件似啲，係大空返回高層大氣skip
Falcon HCV 係全程係大氣層入面飛，難度差好多

人地六月打ASSAD 果支戰斧都只係70年代既產物
駛咩拎更成進既野出黎?

只可以打固定目標作用唔大，所以美俄冇乜興趣發展

只要立刻將雜種一家海外戶囗凍結，飛彈立刻落海

THAAD-ER專用黎打擊大氣上層飛行既HGV